% Doit compiler à partir de ce simple fichier
% Mettre NOM et DATE et FICHIER RELATIF

%Pensez à mettre le cas échéant si il s'agit d'un nouveau processus, d'un processus
%existant remodelé (+ mettre le fichier auquel il s'y rapporte)
%Mettre en forme en latex

\documentclass[a4paper]{article}

\usepackage[utf8x]{inputenc}

\title{Annotation du MCT - DRAFT}
\author{Cgg, Victor}
\date{6 février}

\usepackage[top=2cm, bottom=2cm, left=2cm, right=2cm]{geometry}

\usepackage[utf8x]{inputenc}
\usepackage[french]{babel}

\begin{document}
\maketitle

\begin{abstract}
Ce document regroupe les annotations effectuées sur les différents MCT
employés au sein de GSTP. Pour inclure ce travail au livrable final,
copier/coller le code \LaTeX suivant.\\
NB : le paragraphe "Commande de pièces de rechange" n'est pas mis en forme.
Il faut se plaindre auprès de \textbf{Victor} :-P.
\end{abstract}

\subsection{Commande de pièces de rechange}

Le reponsable de chaque atelier fais une demande de pièce de rechange au
magasin le plus proche que sera délivré qu'une fois par semaine.  La
livraison est faite par "zone chantier", c'est-à-dire, un camion est
responsable pour desservir plusieurs ateliers que sont proches entre eux
(30 km, par exemple). Cela réduit les coûts de livraison.
Si une demande est urgente, elle peut être délivré le plus rapidement
possible sans attendre les commandes des ateliers voisins.

Ateliers:
1. Commande de pièce de rechange réalisé par un responsable atelier

Magasin:
1. Si le magasin ne possède pas les pièces nécessaires
1.1	Commande des pièces à un fournisseur

2. Si la commande est urgente
2.1	Impression d'un avis de livraison (document utilisé pour confirmé la livraison)
2.2	Livraison directe par camion
   Sinon
2.3	Attente des commandes de tous les ateliers de la meme zone
2.4	Impression des avis de livraison
2.5	Livraison par zone une fois par semaine

A chaque fin de travaux dans un chantier ou à chaque nouveau chantier les
"zones chantiers" sont mises à jour. Un calcul est fais à partir des
distances entre les ateliers pour créer des zones où les chantiers sont
distants entre eux en moyenne par 30 km.


\subsection{Gestion des demandes de matériel}

%Dis que l'on garde le même processus, mais que l'on va numériser
%Précise les transferts entre chantiers

Le processus actuel est satisfaisant, et va donc etre conserve. Il sera
toutefois numerise, et formalisera les transferts de materiels entre
chantiers proches, a la fin d'un chantier et si le materiel ne necessite
pas de maintenance lourde (effectuee au siege).


\subsection{Maintenance}

Le processus actuel est satisfaisant.

\subsection{Planification}

Le diagramme ne précise pas les différents intervenants ; on rappelle que :
\begin{itemize}
\item Chaque chef de chantier réalise avant le début du chantier un premier
planning d'utilisation de matériel
\item Ce planning est transmis à la Direction du Matériel qui peut tenir à
jour un planning global et si nécessaire lancer des investissements (achat
de gros matériel).
\end{itemize}

\vskip 6pt

De plus, le MCT ne fait pas apparaître un point qui nous semble essentiel :
la correction du planning une fois le chantier lancé. Le chef de chantier
devrait ré-évaluer son planning d'utilisation de matériel au cours du
chantier, à raison d'une fois par mois. De cette manière, on sera à même de
mieux gérer l'utilisation du matériel et sa maintenance (si un matériel est
libéré plus tôt que prévu par exemple).


\subsection{Facturer les chantiers}

Il processus actuel est satisfaisant, cepedant il manque un point essentiel,
la reactivité. \\
Il faudrait pouvoir gérer ou accéder aux informations de facturations en 
temps réel, plutôt que d’attendre l’édition de la facture au début du 
mois suivant.


\end{document}
