% Doit compiler à partir de ce simple fichier
% Mettre NOM et DATE et FICHIER RELATIF

\documentclass[a4paper]{article}

\usepackage[top=2cm, bottom=2cm, left=2cm, right=2cm]{geometry}

\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[french]{babel}

\title{Draft : Etude de l'existant\\Département Achat}
\author{Clément}
\date{14 janvier 2010}

\begin{document}
\maketitle

\section{Introduction}

L'étude de l'existant a pour but la réalisation d'un audit au niveau de la
direction impactée par le projet : la Direction du Matériel. Pour chaque
département, on synthétisera le fonctionnement en résumant les processus
majeurs, rappelant les objets métiers et décrivant l'informatique utilisée
(matériel et logiciel).


\section{Département achat}


\subsection{Processus majeurs}

Le département d'achat s'occupe principalement de l'achat de matériel et de
pièces de rechange ; il réalise également des achats de prestations en cas
de besoin.

Achat matériel différent achat PR : prix, acte d'investissement autorisé
par direction ou fonctionnement normal, délai


\subsubsection{Achat de matériel}

Demande d'achat de matériel par DM car constatation de pénurie. Demande
adressée à la DG => Arbitrage ; seule une partie des demandes est
satisfaite.

La DM prend en charge les demandes acceptées : dép achat

CHoix d'un fournisseur,
Négociation
Formalisation d'un contrat d'achat
Travail de suivi de la commande jusqu'à réception
Réception de commande, contrôle
Si problème, réserve : retour
Sinon : la commande est intégrée au parc


\subsubsection{Achat de pièces de rechanges}

Déclenchée par le magasinier
"Automatique" dans la plupart des cas, peut conduire aux phases de l'achat
de matériel parfois.


\subsubsection{Achat de prestations}

Principalement location de matériel auprès d'entreprises extérieures car
matériel indisponible chez nous (peu importe la raison)
Solution de réactivité, transparente pour le chantier ; augmenter la
précision des intervenants si connus
COmmande par dép achat
Suivi de commande
Soldage


FOURNISSEURS


\subsection{Objets métiers}

La liste des objets métiers identifiée est la suivante :

\begin{itemize}
\item mettre les personnes
\item Fournisseur
\item Commande
\item Livraison
\item Matériel
\item Pièce de rechange
\item Prestation
\end{itemize}


\subsection{SI}

\subsection{Matériel}
Le département Matériel dispose de deux PC et deux imprimante (un couple
PC/Imprimante par employé du département).

\subsection{Logiciel}
Le département achat utilise les applications suivantes :
\begin{itemize}
\item Gestion des fournisseurs (environ 300 fournisseurs)
\item Gestion des bons de commande (2 à 3 achats de gros matériel par mois
et 600 achats de petits matériels par an).
\end{itemize}

Les applications ont été développées en interne.


\subsection{Conclusions : +/-}
\end{document}
