% Doit compiler à partir de ce simple fichier
% Mettre NOM et DATE et FICHIER RELATIF

\usepackage[utf8x]{inputenc}

% Insérez ici le titre de votre draft, votre nom et la date de rédaction.
\title{}
\author{}
\date{}

\documentclass[a4paper]{article}

\usepackage[top=2cm, bottom=2cm, left=2cm, right=2cm]{geometry}

\usepackage[french]{babel}

\begin{document}
\maketitle

\begin{abstract}
% Dans cette section, donnez des instructions concernant l'utilisation du
% draft : livrable dans lequel il s'inclut, état d'avancement (pas fini,
% presque fini, fini, fini-on-n-y-touche-plus), et toute autre info que
% vous jugeriez utile sur le moment (inutile d'inclure la température
% extérieure toutefois).
\end{abstract}

\section{Introduction}

\section{Liste des scenarios SAP correspondant au besoin}

Module Services Industries.

Service Maintenance : \\

\begin{itemize}
    \item \textbf{Simples}
    \item Réparation en atelier simplifiée. (275)
    \item Gestion de la maintenance et des garanties (274)
    \item Maintenance interne (193)
    \item \textbf{Complexes}
    \item Réparation en atelier (217)
    \item Gestion des réclamations et des retours (C38)
\end{itemize}

Service Matériel : \\

\begin{itemize}
    \item Gestion des équipements(444)
    \item \textbf{Complexes}    
    \item Service avec prix fixe (200)
    \item Saisie des temps (211)
    \item Approvisionnement Matériel de remplacement (276)
    \item Reporting Interactif (CR2)
\end{itemize}

Service Achat : \\

\begin{itemize}
    \item Comptabilité fournisseurs (158)
    \item Grand Livre (156)
    \item Commande Pièce(R48) (dans package ECO)
\end{itemize}

On en conclue qu'on doit considérer le chantier comme un client pour utiliser 
SAP.

\subsection{Choix}
Le scénario Saisie des temps(211) est utilisé par plusieurs services.

Pour la maintenance, on utilise le scénario de réparation simplifié en 
Atelier(275) qui couvre la partie intervention.
La planification, le diagnostic sont couverts par Gestion de la maintenance et 
des garanties(274).

Pour le service matériel, on utilise le processus Gestion de Equipements (444) 
qui couvre l'ensemble des besoins de ce service.

Pour le service Achat, on utilise le scénario Commande Pièce (R48). 

\subsection{Trous fonctionnels}

La gestion des livraisons mutualisées n'est pas gérée.

% trouver d'autres fonctions non couvertes Réalité = rien n'est couvert et on
% est mauvais et on aura pas la moyenne et on aura pas notre diplôme et on 
% ira pas en échange et on va être renvoyés et on va aller à Lyon 1 ou à l'istil
% avec mohammed

\end{document}
