\section{Choix d'une solution}

Le ROI est calculé plus précisément dans la feuille de calcul jointe. 

Nous sommes en présence d'une différence de coût de 1,5 millions d'euros
à 4 millions d'euros entre les deux solutions.

Le coût important de la solution SAP est motivé par le nombre d'utilisateurs
important et le ticket d'entrée qui est relativement cher. Cependant il est 
essentiel de comprendre que le coût unitaire décroît en fonction du nombre 
d'utilisateurs. SAP modifie et structure en profondeur l'organisation d'une 
entreprise.

Il paraît surdimensionné pour être utilisé dans un seul département. Le temps 
de ROI est de 10 ans, durée de vie moyenne d'un ERP. Le risque est important pour 
ne pas atteindre ce point de retour, si on se limite à l'utilisation de SAP par
le département matériel.

Concernant la solution spécifique, elle est moins chère et va impacter faiblement 
l'organisation du département matériel. Cette solution est adaptée et nécessite 
un faible temps d'adaptation de la part des utilisateurs. Le temps de ROI est 
plus court, il est estimé à 5 ans. Néanmoins cette solution ne sera que faiblement 
modulable en cas de modification ou de réorganisation de l'entreprise GSTP. 
Cette solution sera adaptée sur une période moyenne.

De manière générale, la décision devra être prise en fonction de l'orientation
que souhaite prendre GSTP par rapport à leur organisation en général. SAP doit être 
utilisé si l'entreprise décide de migrer complétement et totalement vers cet outil.
Elle disposera ainsi d'un système cohérent et facilement paramétrable. De plus 
le coût sera faible pour paramétrer de nouvelles activités. En choisissant SAP, 
la direction ne pourra pas utiliser d'autres ERP que SAP. Elle se ferme donc 
des opportunités pour l'avenir.

Dans le cas contraire si la direction souhaite mettre en place une solution adaptée
 uniquement au département matériel. Il sera plus pertinant de mettre en place la
solution spécifique.

Pour affiner la réflexion, il sera nécessaire de chiffrer l'utilisation d'un ERP
spécifique au métier des BTP. Leur coût d'achat et de paramétrage étant bien moins
cher. Pour rappel l'ERP BRZ Pharos était une alternative testée lors de notre
benchmarking.






