%4
\section{Organisation de l'équipe}
%Définition des responsabilités et des rôles de chaque membre de l’équipe
%Histogramme des charges par personnes ( résultant du planning )

L'équipe d'intervention pour la réalisation de l'étude préalable pour le compte de la société XXXXX est composée de : 

\begin{itemize}
\item \textbf{Quentin VILLERS} est nommé \textbf{ Chef de Projet} {\it (CdP)} pour son expérience sur des projets longue durée acquis au sein des diverses missions à la Junior-Entreprise de l'INSA de Lyon, ETIC Insa Technologies.
\item \textbf{Raphaël LIZE} est nommé \textbf{ Responsable Qualité} {\it (RQ)} pour sa maîtrise des outils. Il arrivera à transmettre son savoir à l'ensemble du groupe, de plus rigoureux Raphaël sera déniché les points insuffissants des dossiers. 
\item \textbf{Hugo PASTORE DE CRISTOFARO} est nommé \textbf{Responsable Communication} et \textbf{Expert Métier Maintenance} pour son approche commercial et la qualité de ses présentations. 
\item \textbf{Karen ABANTO} est nommé \textbf{ Responsable Recherche} et \textbf{Expert Métier Matériel}, à l'affût des dernières technologies et son parcours universitaire lui permettront de mener à bien ses missions de veille.
\item \textbf{Victor BORGES FERREIRA GOMES} est nommé \textbf{Responsable de l'Analyse}, au cours de son parcours il a su montrer ses capacités pour choisir les solutions les plus pertinentes.
\item \textbf{Clément GEIGER} est nommé \textbf{Secrétaire Général} et \textbf{Expert Métier Achat} du groupe pour sa maitrise des subtilités de la langue. Il aidera le responsable qualité pour les relectures de documents.  
\end{itemize}
