\section{Objet du projet et contexte}
%1-2 pages
%L’objet du projet
%Le contexte général du projet ; son positionnement éventuel dans un projet plus vaste ; synthèse
%des phases antérieures si il y a lieu.
%Son positionnement dans le cycle de vie général du développement des système d’information (
%identification du type de phase à laquelle correspond le projet ; ex : étude préalable,
%spécification d’interface, étude d’architecture technique, réalisation, test, ....)

\subsection{Objet du projet GSTP}
Le projet est une étude préalable de la conception et de l'automatisation
du système d'information dans l'entreprise GSTP qui est spécialisée dans
les activités de terrassement et génie civil.\\

Le but du dossier d'initialisation est de déterminer le périmètre du projet
SI et sa faisabilité, c’est-à-dire de définir ce qui sera inclu
dans le projet, ce qui ne le sera pas et si le projet doit bien être
lancé.\\

D’une part, on estime si les bénéfices attendus seront en proportion des
investissements engagés et du coût prévisionnel du projet SI.  D’autre
part, l’étude préalable détermine également si l’entreprise GSTP est
bien en mesure de mener ce projet à son terme. On cherche en particulier
à savoir si elle dispose des compétences, des ressources et des fonds
nécessaires.\\

On peut dire pour résumer rapidement que le projet consister à urbaniser le
SI de la société GSTP.

\subsection{Contexte général du projet}

Le projet prend place dans le monde du bâtiment et travaux publiques (GSTP
signifie Génie et Services dans Monde du bâtiment et travaux publiques).

L'entreprise existe déjà et est bien structurée. 

(cf. organigramme, développer
sur la structure et ce que ça implique pour le projet). 

Eventuellement
expliquer rapidement le fonctionnement de l'organigramme de la société
(rôle de chaque entité). 

L'entreprise est assez importante (citer quelques
chiffres).

La structure de l'entreprise est basée sur la division siège/chantier, que
l'on va expliciter :
\begin{description}

\item[Siège]\hfill\\ 
Entité unique où sont regroupés les divers comités de direction de l'entreprise (DG, DRH, DFC, etc.)

\item[Chantier]\hfill\\
Multiples, ils sont répartis dans un rayon de 500 km autour du siège.
Les chantiers jouissent d'une certaine autonomie de fonctionnement et
financière par rapport au siège. Les chantiers sont planifiés par la DTEM
au siège de la société. Enfin, le chantier est décrit par une multitude
d'attributs du point de vue gestion (code, nom, localisation, etc.).\\
L'équipement des chantiers en matériel informatique est disparate (un tiers
des chantiers est équipé), mais l'ensemble sera équipé sur un horizon de
dix mois, ce qui permet d'envisager le projet de manière sereine de ce côté
là. 

\subsection{Présentation de l'entreprise}

\subsubsection{Secteur d'activité}
\subsubsection{Organigramme}
\subsubsection{Equipement informatique}
\subsubsection{Organisation structurelle}


\subsection{Identification des secteurs de l'entreprise impactés par le projet}

\subsubsection{Activités de l'entreprise}
\subsubsection{Directions et services}
\subsubsection{Processus et procédures stratégiques}
